【支那人是最狡猾的】看衰支那狗！美國民調：84%人不相信北京的武漢肺炎數據

中國武漢肺炎病毒（COVID-19）以驚人的速度席捲全球，根據美國約翰霍普金斯大學在台灣時間22日上午10時統計，全球確診人數突破510萬人，死亡則高達33萬2900人，重創各國經濟更不在話下。美國皮尤研究中心（Pew Research Center）最新民調顯示，美國人把矛頭指向中國，84%受訪者不相信中國的數據，超過6成看衰中國的抗疫。

這項民調主要針對美國人進行，受訪者對韓國與德國的防疫給予相當高的評價（民調中沒有提及台灣），甚至認為韓、德2國做得比美國好。

至於被認為是引爆此波疫情的中國，84%的受訪美國人不相信北京當局公布的疫情數據或資訊。美國人對中國的整體負面態度正在上升，66%受訪者對中國抱持負面看法──這是該中心2005年以來，調查結果顯示對中國最負面的評價。

研究中心指出，在過去2年中，無論民主黨人或共和黨人，對中國的負面看法都在增加，將近2/3的美國人（64%）說中國在應對武肺病毒爆發方面做得不好，包括37%的人直批中國做得太差。其中，年齡越大給的評價越低，65歲以上受訪者中，有69％表示中國做得很爛，而30歲以下的人中，則是59%認為做不好。

有趣的是，這次被認為因舔中延誤疫情處理的世界衛生組織（WHO），在此次民調中也受波及，雖然獲62%民主黨人稱讚，但僅28%的共和黨人認同WHO的作為，65歲以上受訪者中，也只有39%肯定。

對於美國與中國在國際的影響力，3成受訪者認為美國影響力將上升，與認為將下降的比例一模一樣；但有5成的人認為中國影響力將下降，遠高於認為將上升的17%。

淨低唔信果10幾%係奶共5毛契弟

*信個10幾%

証明國際線要打多D年輕外國人topic, 多D關於吃唱玩樂，eg nba blizzard 之類
同強調中國國際影響力及威脅